\section{Langage C}

\input{c-intro}

\input{c-structures}

\input{c-algos}

\input{c-libs}

\input{c-test}

\subsection{Compilation}
Ce projet étant divisé en de multiples fichiers et sous-dossiers, le besoin
d'utiliser un outil de compilation s'est rapidement fait sentir.
Nous avons mis à profit nos cours de \og C avancé \fg{} en optant pour
la suite \emph{CMake} qui permet de gérer la chaîne de compilation et
les dépendances.

Le fichier principal est le \texttt{CMakeLists} à la racine du projet.
Il définit le nom du projet, les \emph{flags} de compilation (activation
des warnings, optimisation de niveau 2) et distribue les sous-projets
que sont l'interface graphique et les TAD. La hiérarchie des sous-projets
correspond grossièrement à la division en sous-dossiers.

La figure \ref{fig:deps} illustre les liens de dépendance entre tous
les sous-projets et bibliothèques.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{figs/deps}
\caption{Schéma des dépendances du projet}
\label{fig:deps}
\end{figure}

\subsection{Possibilités d'extension}
Tout programme est améliorable et ce projet ne fait pas exception. Le jeu de
Carcassonne possède une multitude d'extensions qui apportent de nouvelles
structures, de nouveaux rôles, de nouvelles règles.
Notre implémentation se limite à la version originale du jeu, il se pose
donc naturellement la question de l'extension du programme actuel.

Une partie de cette question est réglée grâce à l'utilisation d'un fichier
externe pour définir les tuiles. Il devient facile d'ajouter des formes
de tuiles, du moment que les structures (champ, route, cité) sont les mêmes.
L'ajout de nouvelles structures n'est pas difficile puisqu'il s'agit d'un
simple \texttt{enum}; toutefois, rien n'interdit à ces nouvelles structures
d'introduire des règles qui leur sont propres. Implémenter ces nouveautés
peut s'avérer ardu mais ne devrait pas impacter la majorité du code.

La véritable difficulté réside dans la manière dont nous avons choisi
de représenter les formes et tuiles, en les découpant en huit cellules. Si ce découpage
ne s'adapte pas à l'introduction de nouvelles règles, il faudrait
reprendre un grande partie des TAD \emph{tuile} et \emph{board} pour
les prendre en compte.

